<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>certificate - 标签 - firemiles 的个人博客</title><link>https://blog.firemiles.top/tags/certificate/</link><description>certificate - 标签 - firemiles 的个人博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>miles.dev@outlook.comm (firemiles)</managingEditor><webMaster>miles.dev@outlook.comm (firemiles)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2017 22:40:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.firemiles.top/tags/certificate/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>数字证书初探</title><link>https://blog.firemiles.top/2017/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%AF%81%E4%B9%A6%E5%88%9D%E6%8E%A2/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 22:40:27 +0000</pubDate><author>firemiles</author><guid>https://blog.firemiles.top/2017/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%AF%81%E4%B9%A6%E5%88%9D%E6%8E%A2/</guid><description><![CDATA[<h2 id="什么是数字证书">什么是数字证书</h2>
<p>数字证书是一种进行身份识别的电子凭证。</p>
<p>理论上任何人都可以签发数字证书，但是个人签发的数字证书并不被别人信任，不具有安全性。数字证书一般从权威身份认证机构处获得，权威机构使用根证书对申请人的公钥进行数字签名，表明该公钥及相关信息真实可行，由于数字证书一般不可伪造，其他用户可以信任该数字证书。</p>
<p>e字证书可以多级签发，这就形成了证书链，用户通过证书链向签发源头查找，一直找到根证书，如果用户信任根证书，则信任证书链上的所有证书。HTTPS 网站都需要使用数字证书认证，用户通过对网站的数字证书进行认证来确认网站是否可信。</p>
<h2 id="为什么要数字证书">为什么要数字证书</h2>
<p>数字证书时信任的基石。</p>
<p>在开放的互联网上通信，如果不进行加密，就好比在马路上裸奔，谁都可以看到通信内容，毫无隐私可言。</p>
<p>加密通信就需要使用密钥，如何保证安全获得密钥，不被第三方偷看，也不被第三方替换呢。当然你可以直接在线下面对面交换密钥，早先人们也是这么做的，但是现在我们需要在网上完成密钥的交换。我们陷入了鸡生蛋还是蛋生鸡的困境，要安全通信要先交换密钥，要交换密钥需要有安全通信通道，这个时候我们需要一个互相认同的信任基础，由该信任基础帮助完成第一次安全通信通道的建立，这个信任基础就是权威CA机构。</p>
<p>这里以单向认证访问HTTPS网站为例，CA机构为HTTPS网站签发数字证书，用户向网站发出请求时，网站返回数字证书，用户通过对数字证书进行认证，确认网站的可靠性，并取出证书中的公钥，用户自己生成一组密钥，用公钥对用户的密钥加密后返回给网站，网站使用私钥解密出用户密钥，后续的通信就使用密钥完成。整个过程除了发布数字证书外一直处于加密通信的安全信道中，而数字证书的不可伪造信保证了获取数字证书这一步骤的安全性，也就是说整个通信过程时都是安全的。</p>
<p>数字证书的存在解决了第一次通信的信任问题，通信双方可以在此信任的基础上进行下一步动作，打破了鸡生蛋还是蛋生鸡的困境。</p>
<h2 id="数字证书如何工作">数字证书如何工作</h2>
<p>数字证书最大的特点就是不可伪造性，不可移植，和不可否认。它建立在非称加密算法的安全性上。非对称加密算法最有名的应该属RSA了，这里不对算法进行展开说明。</p>
<p>数字证书为什么不可伪造呢，证书拥有者把自己网站的相关信息和公钥放入证书，CA机构对该证书中信息进行散列后使用私钥进行加密，作为数字签名放入证书，用户用CA机构的公钥解密数字签名，对比散列值，确认证书没有被篡改。由于非对称加密的安全性，第三方即使篡改了证书的内容，也无法生成能被CA机构公钥解密并通过散列对比的数字签名，也就保证了通过认证的数字证书通常是可信的。</p>
<p>拿到公钥后就完成了安全通信的第一步，后续用公钥加密这次通信需要使用的密钥给网站，网站后续就使用该密钥加密数据，一次安全通信就这样建立了。</p>
<h2 id="后记">后记</h2>
<p>数字证书还有很多特性，如证书链，证书环，证书权限等，后续再花时间研究补上。</p>]]></description></item></channel></rss>